\chapter{Формализация схемы}

\section{Схема выборов}
\textbf{Схема выборов} --- набор эффективных алгоритмов (Setup, Vote, BB, Tally),
таких что:

\begin{itemize}
\item \textbf{Setup}

\textit{Вход:} 
конечное пространство голосов X --- база мультимножества $V \dequiv X^{D_X},
D_X \dequiv (d(x)|x \in X)$ --- результаты голосования, $D_I$ --- множество
участников голосования, $I \subset D_I$, Y -- множество возможных идентификаторов
бюллетеня, $W \subset Y$, c --- постоянная часть бланка. 
	
\textit{Выход:} 
$V \leftarrow \emptyset, D_X \leftarrow 0, I \leftarrow \emptyset, W 
\leftarrow \emptyset$

Для определённости обозначений протокола "слепой" подписи, примем шифрование
сервером на эллиптической кривой в форме Вейерштрасса $C \dequiv EC_p(a,b) \dequiv
\left< g|q*g=\inf \right>, 1 << p, q \dequiv ord(g) \in Primes(N)$ 
Обозначим $inj:{c} \times Y \rightarrow C$.

Пара ключей сервера $sk \in U(Z/(q)), pk \dequiv sk * g \in C$.


\item \textbf{Generate ID}

Генерирование идентификатора персонального бюллетеня для подписи <<вслепую>>.

\textit{Вход:} 
$i \in D_I$ --- идентификатор клиента

\textit{Алгоритм:}
Клиент случайно выбирает конфиденциальный идентификатора бланка $y_i \in Y$,
сеансовый секрет $ssk_i \in U(Z/(q))$, вычисляет затемняющий сдвиг
$h_i \leftarrow ssk_i*g \in C$ и затемненный идентификатор 
$t_i \leftarrow inj(c,y_i) + h_i \in C$

\textit{Выход:}
$(i, t_i)$ --- посылается серверу для подписи


\item \textbf{Sign}

Подпись сервером <<вслепую>> идентификатора персонального бюллетеня.

\textit{Вход:} 
$(i, t_i)$

\textit{Алгоритм:}
$if (i \notin I) \{
	I \leftarrow I \sqcup {i};
	st_i \leftarrow s_{sk}(t_i) \dequiv sk * t_i \in C;
\}$

\textit{Выход:}
$I, st_i$ --- идентификатор, подписанный сервером <<вслепую>> --- отправляется 
обратно клиенту.


\item \textbf{Vote}

\textit{Вход:} 
$st_i, x_i \in X, y_i, K_e$ --- открытый ключ сервера.

\textit{Алгоритм:}
$sy_i \leftarrow s_sk(c, y_i) \dequiv st_i - ssk_i*pk \in C$

бюллетень $b \leftarrow (s \leftarrow sy_i, y \leftarrow y_i, x \dequiv x(y)
\leftarrow x_i \in X)$
	
\textit{Выход:} 
$Eb \dequiv E_{K_e}[b]$ --- отсылается серверу


\item \textbf{Cast Vote}

\textit{Вход:} 
$Eb, W, D_X$

\textit{Алгоритм:}
$if ((s = s_{sk}(c, y) \dequiv sk * inj(c, y)) and (y \notin W)) \\ \{
	W \leftarrow W \sqcup {y};
	d(x \dequiv x(y))++;
\}$
	
\textit{Выход:} 
$W, D_X$


\item \textbf{Tally}

\textit{Вход:} 
$D_X, x$ --- кандидат
	
\textit{Выход:} 
$d(x)$ --- число проголосовавших за кандидата $x$.

\end{itemize}
